[FG勿進］如何接受人工到達職位頂薪

私人工唔同政府工有point可照，但大概每間公司甚至每一行業都會對係果個職位既人有個價值共識

假如係同一位置做左一段長時間，自知已經接近甚至到達該位頂薪

但又未有能力條件升到下一level，各位會點面對
每年只得1-3%基本通漲升幅甚或有時係零添

見到出面FG都話同自己差唔多人工（2x k)，好氣餒

諗下點先有得升，轉工？進修？carry d 大project?

一般而言，都係英文能力限制左個高度。

私人工一係靠識人
一係靠轉工

轉工多50%是常識吧

留名

轉工？ 進修再上？ ptbf/ptgf?

我上司有同我講過
要轉工唔係問題
幾時走都得
但係一定要確保下份工最少要高過依家人工30%

我唔係好相信人講轉工多幾多幾多

A公司覺得比10蚊你就夠，同grade既全部都係10蚊8蚊

B公司要請都係10蚊8蚊請到，何必要用15蚊請我

而如果下下50%咁上，咪人人都做幾年搵十萬八萬

的確我英文能力比較低，但做緊既野唔駛點接觸英文

當你做到好高層，無可能唔talk 得(英文)

事實上香港地你有專業技能
轉幾轉7,8萬好正常
你甘心做一世文書仔噤無野好講
是但執一件都做到你既野

搵過低10%就有，高10%但相對要做既肯定唔止10%，又覺得唔值轉

有幾多人有專業技能，
或者係由細讀書已經注定你有冇

而家就係講緊普通低層點樣接受做一世低層

2 萬頂？7仔呀

去學啦
以前做設計有個差唔多30歲既同事去左學整錶
依家fatfat到老美有班人每個月送錢求佢幫手設計禁滯

其實係得銀行相關工種至可以轉極工都有得加
其他又non sales類點都會有個cap

2萬中，返1-5，8粒鐘，18日假

7仔有你介紹返

我都覺，尤其係低層非專業類，真係求奇搵個人都頂到你，老細又點會因為年資加比你

我已經係半專業工種

未有能力上位咪學到有能力上位為止囉
有乜野好怨

利申：每次轉工都升一個位

你講既能力恐怕都離不開networking同人際關係
做到咁上下樽頸左就唔係講technical skill

做左幾多年?